Exercice
========

On considère au plus 26 personnes A, B, C, D, E, F ... qui peuvent
s'envoyer des messages avec deux règles à respecter :

-   chaque personne ne peut envoyer des messages qu'à une seule personne
    (éventuellement elle-même),
-   chaque personne ne peut recevoir des messages qu'en provenance d'une
    seule personne (éventuellement elle-même).

Voici un exemple - avec 6 personnes - de « plan d'envoi des messages »
qui respecte les règles ci-dessus, puisque chaque personne est présente
une seule fois dans chaque colonne :

-   A envoie ses messages à E
-   E envoie ses messages à B
-   B envoie ses messages à F
-   F envoie ses messages à A
-   C envoie ses messages à D
-   D envoie ses messages à C

Et le dictionnaire correspondant à ce plan d'envoi est le suivant :

``` {.python}
plan_a = {'A':'E', 'B':'F', 'C':'D', 'D':'C', 'E':'B', 'F':'A'}
```

Un cycle est une suite de personnes dans laquelle la dernière est la
même que la première.

Sur le plan d'envoi `plan_a` des messages ci-dessus, il y a deux cycles
distincts : un premier cycle avec A, E, B, F et un second cycle avec C
et D.

En revanche, le plan d'envoi `plan_b` ci-dessous :

``` {.python}
plan_b = {'A':'C', 'B':'F', 'C':'E', 'D':'A', 'E':'B', 'F':'D'}
```

comporte un unique cycle : A, C, E, B, F, D. Dans ce cas, lorsqu'un plan
d'envoi comporte un *unique cycle*, on dit que le plan d'envoi est
*cyclique*.

Pour savoir si un plan d'envoi de messages comportant N personnes est
cyclique, on peut utiliser l'algorithme ci-dessous :

-   on part d'un expéditeur (ici A) et on inspecte son destinataire dans
    le plan d'envoi,
-   chaque destinataire devient à son tour expéditeur, selon le plan
    d'envoi, tant qu'on ne « retombe » pas sur l'expéditeur initial,
-   le plan d'envoi est cyclique si on l'a parcouru en entier.

Compléter la fonction `est_cyclique` en respectant la spécification.

*Remarque :* la fonction python `len` permet d'obtenir la longueur d'un
dictionnaire.

``` {.python}
    def est_cyclique(plan):
        '''
        Prend en paramètre un dictionnaire `plan` correspondant à un plan
        d'envoi de messages (ici entre les personnes A, B, C, D, E, F).
        Renvoie True si le plan d'envoi de messages est cyclique 
        et False sinon.
        '''
        expediteur = 'A'
        destinataire = plan[ ... ]
        nb_destinaires = 1
    
        while destinataire != ...:
            destinataire = plan[ ... ]
            nb_destinaires += ...
    
        return nb_destinaires == ...
```

**Exemples**

``` {.python}
    >>> est_cyclique({'A':'E', 'F':'A', 'C':'D', 'E':'B', 'B':'F', 'D':'C'})
    False
    >>> est_cyclique({'A':'E', 'F':'C', 'C':'D', 'E':'B', 'B':'F', 'D':'A'})
    True
    >>> est_cyclique({'A':'B', 'F':'C', 'C':'D', 'E':'A', 'B':'F', 'D':'E'})
    True
    >>> est_cyclique({'A':'B', 'F':'A', 'C':'D', 'E':'C', 'B':'F', 'D':'E'})
    False
```
